git commit -help		
usage: git commit [] [--] ...		
		
    -q, --quiet           	
suppress summary after successful commit	          
samenvatting onderdrukken na succesvolle commit

    -v, --verbose         	
show diff in commit message template	              
toon diff in commit-berichtsjabloon
		
Commit message options		
    -F, --file             	read message from file	                            bericht uit bestand lezen
    --author              	override author for commit	                        overschrijf auteur voor commit
    --date                 	override date for commit	                          overschrijfdatum voor commit
    -m, --message 		
commit message		
    -c, --reedit-message 	reuse and edit message from specified commit	hergebruik en bewerk het bericht van de opgegeven commit
                          		
    -C, --reuse-message 	reuse message from specified commit	hergebruik bericht van gespecificeerde commit
                         		
    --fixup       	use autosquash formatted message to fixup specified commit	gebruik een autosquash-geformatteerd bericht om de opgegeven commit te herstellen
    --squash      	use autosquash formatted message to squash specified commit	gebruik een autosquash-geformatteerd bericht om de opgegeven commit te vernietigen
    --reset-author        	the commit is authored by me now (used with -C/-c/--amend)	de commit is nu door mij geschreven (gebruikt met -C/-c/--amend)
    -s, --signoff         	add a Signed-off-by trailer	voeg een Afgetekend door-trailer toe
    -t, --template 	use specified template file	gebruik het gespecificeerde sjabloonbestand
                          		
    -e, --edit           	force edit of commit	forceer bewerking van commit
    --cleanup       	how to strip spaces and #comments from message	hoe je spaties en #opmerkingen uit een bericht verwijdert
    --status              	include status in commit message template	status opnemen in commit-berichtsjabloon
    -S, --gpg-sign[=]	GPG sign commit	GPG sign commit
                          		
		
Commit contents options		
    -a, --all             	commit all changed files	alle gewijzigde bestanden vastleggen
    -i, --include         	add specified files to index for commit	voeg gespecificeerde bestanden toe aan de index voor commit
    --interactive         	interactively add files	interactief bestanden toevoegen
    -p, --patch           	interactively add changes	interactief wijzigingen toevoegen
    -o, --only            	commit only specified files	alleen gespecificeerde bestanden committen
    -n, --no-verify      	bypass pre-commit and commit-msg hooks	omzeil pre-commit en commit-msg hooks
    --dry-run             	show what would be committed	laten zien wat er zou worden gepleegd
    --short               	show status concisely	status kort en bondig weergeven
    --branch             	show branch information	toon filiaalinformatie
    --ahead-behind        	compute full ahead/behind values	bereken de volledige waarden voor/achter
    --porcelain          	machine-readable output	machineleesbare uitvoer
    --long                	show status in long format (default)	status in lang formaat weergeven (standaard)
    -z, --null            	terminate entries with NUL	be毛indig de invoer met NUL
    --amend               	amend previous commit	eerdere toezegging wijzigen
    --no-post-rewrite     	bypass post-rewrite hook	omzeil de post-rewrite hook
    -u, --untracked-files[=]	show untracked files, optional modes: all, normal, no. (Default: all)	toon niet-bijgehouden bestanden, optionele modi: alles, normaal, nee. (Standaard: alles)
		
    --pathspec-from-file 	read pathspec from file	read pathspec from file
                          		
    --pathspec-file-nul   	with --pathspec-from-file, pathspec elements are separated with NUL character	met --pathspec-from-file worden pathspec-elementen gescheiden door het NUL-teken
		
Opmerking: Je kunt ook gebruiken --help in plaats van -helpom de relevante Git-handleidingpagina te openen		
		
		
		
Git help --all Bekijk alle mogelijke opdrachten		
		
Om alle mogelijke commando's weer te geven, gebruik je het help --allcommando:		
		
Waarschuwing: hierdoor wordt een zeer lange lijst met opdrachten weergegeven		
		
Voorbeeld		
$ git help --all		
See 'git help ' 	to read about a specific subcommand	om over een specifiek subcommando te lezen
		
Main Porcelain Commands		
   add                  	Add file contents to the index	Bestandsinhoud toevoegen aan de index
   am                   	Apply a series of patches from a mailbox	Pas een reeks patches toe vanuit een mailbox
   archive              	Create an archive of files from a named tree	Maak een archief met bestanden uit een benoemde boom
   bisect               	Use binary search to find the commit that introduced a bug	Gebruik binair zoeken om de commit te vinden die een bug heeft geïntroduceerd
   branch               	List, create, or delete branches	Vertakkingen weergeven, maken of verwijderen
   bundle               	Move objects and refs by archive	Verplaats objecten en referenties per archief
   checkout             	Switch branches or restore working tree files	Schakel tussen takken of herstel werkende boombestanden
   cherry-pick          	Apply the changes introduced by some existing commits	Pas de wijzigingen toe die zijn geïntroduceerd door enkele bestaande commits
   citool               	Graphical alternative to git-commit	Grafisch alternatief voor git-commit
   clean                	Remove untracked files from the working tree	Verwijder niet-bijgehouden bestanden uit de werkboom
   clone                	Clone a repository into a new directory	Kloon een repository naar een nieuwe map
   commit               	Record changes to the repository	Registreer wijzigingen in de repository
   describe             	Give an object a human readable name based on an available ref	Geef een object een voor mensen leesbare naam op basis van een beschikbare ref
   diff                 	Show changes between commits, commit and working tree, etc	Toon veranderingen tussen commits, commit en werkboom, etc
   fetch                	Download objects and refs from another repository	Download objecten en referenties uit een andere repository
   format-patch         	Prepare patches for e-mail submission	Patches voorbereiden voor verzending via e-mail
   gc                   	Cleanup unnecessary files and optimize the local repository	Ruim onnodige bestanden op en optimaliseer de lokale repository
   gitk                 	The Git repository browser	De Git-repositorybrowser
   grep                 	Print lines matching a pattern	Print lijnen die overeenkomen met een patroon
   gui                  	A portable graphical interface to Git	Een draagbare grafische interface voor Git
   init                 	Create an empty Git repository or reinitialize an existing one	Maak een lege Git-repository of initialiseer een bestaande opnieuw
   log                  	Show commit logs	Toon commitlogboeken
   maintenance          	Run tasks to optimize Git repository data	Voer taken uit om Git-repositorygegevens te optimaliseren
   merge                	Join two or more development histories together	Voeg twee of meer ontwikkelingsgeschiedenissen samen
   mv                   	Move or rename a file, a directory, or a symlink	Verplaats of hernoem een ​​bestand, map of symlink
   notes                	Add or inspect object notes	Objectnotities toevoegen of inspecteren
   pull                 	Fetch from and integrate with another repository or a local branch	Ophalen uit en integreren met een andere repository of een lokale branch
   push                 	Update remote refs along with associated objects	Update externe referenties samen met bijbehorende objecten
   range-diff           	Compare two commit ranges (e.g. two versions of a branch)	Vergelijk twee commit-bereiken (bijvoorbeeld twee versies van een vertakking)
   rebase               	Reapply commits on top of another base tip	Breng commits opnieuw aan bovenop een andere basistip
   reset                	Reset current HEAD to the specified state	Reset de huidige HEAD naar de opgegeven status
   restore              	Restore working tree files	Herstel werkende boombestanden
   revert               	Revert some existing commits	Zet een aantal bestaande commits terug
   rm                   	Remove files from the working tree and from the index	Verwijder bestanden uit de werkboom en uit de index
   shortlog             	Summarize 'git log' output	Vat de uitvoer van 'git log' samen
   show                 	Show various types of objects	Laat verschillende soorten objecten zien
   sparse-checkout      	Initialize and modify the sparse-checkout	Initialiseer en wijzig de sparse-checkout
   stash                	Stash the changes in a dirty working directory away	Berg de wijzigingen op in een vuile werkmap
   status               	Show the working tree status	Toon de werkende boomstatus
   submodule            	Initialize, update or inspect submodules	Initialiseer, update of inspecteer submodules
   switch               	Switch branches	Wissel van vestiging
   tag                  	Create, list, delete or verify a tag object signed with GPG	Creëer, vermeld, verwijder of verifieer een tagobject ondertekend met GPG
   worktree             	Manage multiple working trees	Beheer meerdere werkende bomen
		
Ancillary Commands / Manipulators		
   config               	Get and set repository or global options	Repository- of globale opties ophalen en instellen
   fast-export          	Git data exporter	Git-gegevensexporteur
   fast-import          	Backend for fast Git data importers	Backend voor snelle importeurs van Git-gegevens
   filter-branch        	Rewrite branches	Herschrijf takken
   mergetool            	Run merge conflict resolution tools to resolve merge conflicts	Voer samenvoegconflictoplossingstools uit om samenvoegconflicten op te lossen
   pack-refs            	Pack heads and tags for efficient repository access	Verpak heads en tags voor effici毛nte toegang tot de repository
   prune                	Prune all unreachable objects from the object database	Snoei alle onbereikbare objecten uit de objectdatabase
   reflog               	Manage reflog information	Beheer reflog-informatie
   remote               	Manage set of tracked repositories	Beheer een set bijgehouden opslagplaatsen
   repack               	Pack unpacked objects in a repository	Verpak uitgepakte objecten in een repository
   replace              	Create, list, delete refs to replace objects	Cre毛er, vermeld en verwijder referenties om objecten te vervangen
		
Ancillary Commands / Interrogators		
   annotate             	Annotate file lines with commit information	Annoteer bestandsregels met commit-informatie
   blame                	Show what revision and author last modified each line of a file	Laat elke regel van een bestand zien welke revisie en auteur het laatst heeft gewijzigd
   bugreport            	Collect information for user to file a bug report	Verzamel informatie zodat de gebruiker een bugrapport kan indienen
   count-objects        	Count unpacked number of objects and their disk consumption	Tel het uitgepakte aantal objecten en hun schijfverbruik
   difftool             	Show changes using common diff tools	Toon wijzigingen met behulp van veelgebruikte diff-tools
   fsck                 	Verifies the connectivity and validity of the objects in the database	Controleert de connectiviteit en geldigheid van de objecten in de database
   gitweb               	Git web interface (web frontend to Git repositories)	Git-webinterface (webfrontend naar Git-repository's)
   help                 	Display help information about Git	Help-informatie over Git weergeven
   instaweb             	Instantly browse your working repository in gitweb	Blader direct door uw werkrepository in gitweb
   merge-tree           	Show three-way merge without touching index	Toon samenvoeging in drie richtingen zonder de index aan te raken
   rerere               	Reuse recorded resolution of conflicted merges	Hergebruik de vastgelegde oplossing van conflicterende fusies
   show-branch          	Show branches and their commits	Toon branches en hun commits
   verify-commit        	Check the GPG signature of commits	Controleer de GPG-handtekening van commits
   verify-tag           	Check the GPG signature of tags	Controleer de GPG-handtekening van tags
   whatchanged          	Show logs with difference each commit introduces	Toon logs met verschillen die elke commit introduceert
		
Interacting with Others		
   archimport           	Import a GNU Arch repository into Git	Importeer een GNU Arch-repository in Git
   cvsexportcommit      	Export a single commit to a CVS checkout	Exporteer een enkele commit naar een CVS-checkout
   cvsimport            	Salvage your data out of another SCM people love to hate	Red uw gegevens uit een andere SCM die mensen graag haten
   cvsserver            	A CVS server emulator for Git	Een CVS-serveremulator voor Git
   imap-send            	Send a collection of patches from stdin to an IMAP folder	Stuur een verzameling patches van stdin naar een IMAP-map
   p4                   	Import from and submit to Perforce repositories	Importeren uit en verzenden naar Perforce-repository's
   quiltimport          	Applies a quilt patchset onto the current branch	Past een quiltpatchet toe op de huidige tak
   request-pull         	Generates a summary of pending changes	Genereert een samenvatting van openstaande wijzigingen
   send-email           	Send a collection of patches as emails	Stuur een verzameling patches als e-mail
   svn                  	Bidirectional operation between a Subversion repository and Git	Bidirectionele werking tussen een Subversion-repository en Git
		
Low-level Commands / Manipulators		
   apply                	Apply a patch to files and/or to the index	Pas een patch toe op bestanden en/of op de index
   checkout-index       	Copy files from the index to the working tree	Kopieer bestanden van de index naar de werkboom
   commit-graph         	Write and verify Git commit-graph files	Schrijf en verifieer Git commit-graph-bestanden
   commit-tree          	Create a new commit object	Maak een nieuw commit-object
   hash-object          	Compute object ID and optionally creates a blob from a file	Bereken de object-ID en maak optioneel een blob op basis van een bestand
   index-pack           	Build pack index file for an existing packed archive	Bouw een pakketindexbestand voor een bestaand ingepakt archief
   merge-file           	Run a three-way file merge	Voer een bestandssamenvoeging in drie richtingen uit
   merge-index          	Run a merge for files needing merging	Voer een samenvoeging uit voor bestanden die moeten worden samengevoegd
   mktag                	Creates a tag object	Cre毛ert een tagobject
   mktree               	Build a tree-object from ls-tree formatted text	Bouw een boomobject van in ls-tree opgemaakte tekst
   multi-pack-index     	Write and verify multi-pack-indexes	Schrijf en verifieer multi-pack-indexen
   pack-objects         	Create a packed archive of objects	Cre毛er een volgepakt archief met objecten
   prune-packed         	Remove extra objects that are already in pack files	Verwijder extra objecten die al in pakketbestanden staan
   read-tree            	Reads tree information into the index	Leest boominformatie in de index
   symbolic-ref         	Read, modify and delete symbolic refs	Symbolische referenties lezen, wijzigen en verwijderen
   unpack-objects       	Unpack objects from a packed archive	Pak objecten uit een ingepakt archief uit
   update-index         	Register file contents in the working tree to the index	Registreer de bestandsinhoud in de werkboom in de index
   update-ref           	Update the object name stored in a ref safely	Werk de objectnaam opgeslagen in een ref veilig bij
   write-tree           	Create a tree object from the current index	Maak een boomobject van de huidige index
		
Low-level Commands / Interrogators		
   cat-file             	Provide content or type and size information for repository objects	Geef inhoud of type- en grootte-informatie op voor repositoryobjecten
   cherry               	Find commits yet to be applied to upstream	Vind commits die nog moeten worden toegepast op upstream
   diff-files           	Compares files in the working tree and the index	Vergelijkt bestanden in de werkboom en de index
   diff-index           	Compare a tree to the working tree or index	Vergelijk een boom met de werkende boom of index
   diff-tree            	Compares the content and mode of blobs found via two tree objects	Vergelijkt de inhoud en modus van blobs gevonden via twee boomobjecten
   for-each-ref         	Output information on each ref	Voer informatie uit over elke ref
   for-each-repo        	Run a Git command on a list of repositories	Voer een Git-opdracht uit op een lijst met opslagplaatsen
   get-tar-commit-id    	Extract commit ID from an archive created using git-archive	Haal de commit-ID uit een archief dat is gemaakt met behulp van git-archive
   ls-files             	Show information about files in the index and the working tree	Toon informatie over bestanden in de index en de werkboom
   ls-remote            	List references in a remote repository	Vermeld referenties in een externe repository
   ls-tree              	List the contents of a tree object	Maak een lijst van de inhoud van een boomobject
   merge-base           	Find as good common ancestors as possible for a merge	Vind zo goed mogelijke gemeenschappelijke voorouders voor een fusie
   name-rev             	Find symbolic names for given revs	Vind symbolische namen voor bepaalde toerentallen
   pack-redundant       	Find redundant pack files	Vind overtollige pakketbestanden
   rev-list             	Lists commit objects in reverse chronological order	Geeft commit-objecten weer in omgekeerde chronologische volgorde
   rev-parse            	Pick out and massage parameters	Parameters uitzoeken en masseren
   show-index           	Show packed archive index	Toon ingepakte archiefindex
   show-ref             	List references in a local repository	Vermeld referenties in een lokale repository
   unpack-file          	Creates a temporary file with a blob's contents	Cre毛ert een tijdelijk bestand met de inhoud van een blob
   var                  	Show a Git logical variable	Toon een logische Git-variabele
   verify-pack          	Validate packed Git archive files	Valideer ingepakte Git-archiefbestanden
		
Low-level Commands / Syncing Repositories		
   daemon               	A really simple server for Git repositories	Een heel eenvoudige server voor Git-repository's
   fetch-pack           	Receive missing objects from another repository	Ontvang ontbrekende objecten uit een andere repository
   http-backend         	Server side implementation of Git over HTTP	Implementatie aan de serverzijde van Git via HTTP
   send-pack            	Push objects over Git protocol to another repository	Push objecten via het Git-protocol naar een andere repository
   update-server-info   	Update auxiliary info file to help dumb servers	Update het hulpinformatiebestand om domme servers te helpen
		
Low-level Commands / Internal Helpers		
   check-attr          	Display gitattributes information	Geef gitattributen-informatie weer
   check-ignore         	Debug gitignore / exclude files	Debug gitignore/uitsluiten van bestanden
   check-mailmap        	Show canonical names and email addresses of contacts	Toon canonieke namen en e-mailadressen van contacten
   check-ref-format     	Ensures that a reference name is well formed	Zorgt ervoor dat een referentienaam goed gevormd is
   column               	Display data in columns	Geef gegevens in kolommen weer
   credential           	Retrieve and store user credentials	Gebruikersreferenties ophalen en opslaan
   credential-cache     	Helper to temporarily store passwords in memory	Helper om wachtwoorden tijdelijk in het geheugen op te slaan
   credential-store     	Helper to store credentials on disk	Helper om inloggegevens op schijf op te slaan
   fmt-merge-msg        	Produce a merge commit message	Maak een merge commit-bericht
   interpret-trailers   	Add or parse structured information in commit messages	Voeg gestructureerde informatie toe of parseer deze in commit-berichten
   mailinfo             	Extracts patch and authorship from a single e-mail message	Haalt patch en auteurschap uit één enkel e-mailbericht
   mailsplit           	Simple UNIX mbox splitter program	Eenvoudig UNIX mbox-splitterprogramma
   merge-one-file       	The standard helper program to use with git-merge-index	Het standaard helperprogramma om te gebruiken met git-merge-index
   patch-id             	Compute unique ID for a patch	Bereken de unieke ID voor een patch
   sh-i18n              	Git's i18n setup code for shell scripts	Git's i18n-installatiecode voor shell-scripts
   sh-setup             	Common Git shell script setup code	Algemene installatiecode voor Git-shellscript
   stripspace           	Remove unnecessary whitespace	Verwijder onnodige witruimte

